\documentclass[a4paper, 11pt]{article}

\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{Johannes Olegård,Anton Olsson}
\fancyhead[R]{proj.plan}
\fancyhead[C]{inda12}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\title{Planetsimulator}
\author{Johannes Olegård \and Anton Olsson}

% width
\marginparwidth=0pt
\oddsidemargin=0pt
\textwidth=450pt

%height
\topmargin=0pt
\headsep=10pt
\textheight=650pt

%foot
\setlength{\skip\footins}{1cm}


%\renewcommand*{\thesubsection}{\arabic{section}.\Alph{subsection}}
\renewcommand*{\thesubsection}{\Alph{subsection}}
%\renewcommand*{\thesubsubsection}{}%\arabic{subsubsection}}

\begin{document}

\maketitle

\section{Programbeskrivning}
\label{sec:progb}

\subsection{}
\input{section1/A.tex}

\subsection{}
\input{section1/B.tex}

\subsection{}
\input{section1/C.tex}

\section{Användarbeskrivning}
\label{sec:anvb}

\subsection{}
\input{section2/A.tex}

\subsection{}
\input{section2/B.tex}

\subsection{}
\input{section2/C.tex}

\section{Användarscenarier}
\label{sec:anvsc}

\subsection{}
\input{section3/A.tex}

\subsection{}
\input{section3/B.tex}

\subsection{}
\input{section3/C.tex}

\section{Testplan}
\label{sec:testplan}

\subsection{}
\input{section4/A.tex}

\subsection{}
\input{section4/B.tex}

\subsection{}
\input{section4/C.tex}

\section{Programdesign}
\label{sec:design}

\subsection{}
\input{section5/A.tex}

\subsection{}
\input{section5/B.tex}

\subsection{}
\input{section5/C.tex}

\section{Tekniska frågor}
\label{sec:qa}

\subsection{}
\input{section6/A.tex}

\subsection{}
\input{section6/B.tex}

\subsection{}
\input{section6/C.tex}

\section{Arbetsplan}
\label{sec:arbplan}

\subsection{}
\input{section7/A.tex}

\subsection{}
\input{section7/B.tex}

\subsection{}
\input{section7/C.tex}

\section{Sammanfattning}

Av projektet har vi, förutom att ha fått en inblick i just de
bibloteken vi använde, lärt oss om spel-fysik och -rendering
och hur lite om hur dessa kan optimeras.

Vi har också fått en känsla för hur användarinteraktion bör
vara - t.ex. vilka knappar och musrörelser som är intuitivt.

Programmet kan byggas ut nästan hur mycket som helst,
och vi skulle bl.a. gärna vilja lägga till lättare sätt
för att skapa omloppsbanor, dvs. att användaren säger att
en planet ska orbitera en annan och att start-parametrarna
automatiskt justeras.

Mycket i spelet skulle också kunna förbättras och debuggas.
Johannes vill t.ex. fortsätta optimera kollisions- och gravitationssystemen.

Tillsist har vi också lärt oss i hur mycket nytta man
kan ha av användartestning där vi upptäckte flera saker vi inte tänkt på.

\end{document}
